{"Answer": "零和博弈，又称零和游戏或零和赛局，（英語：Zero-sum game）与非零和博弈相对，是博弈论的一个概念，属非合作博弈。零和博弈表示所有博弈方的利益之和为零或一个常数，即一方有所得，其他方必有所失。在零和博弈中，博弈各方是不合作的。非零和博弈表示在不同策略组合下各博弈方的得益之和是不确定的变量，故又称之为变和博弈。如果某些战略的选取可以使各方利益之和变大，同时又能使各方的利益得到增加，那么，就可能出现参加方相互合作的局面。因此，非零和博弈中，博弈各方存在合作的可能性。国际经济中许多问题都属于非零和博弈问题，即国际经济中各方的利益并不是必然相互冲突的。零和博弈的例子有賭博、期貨和選舉等。\n", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "在零和屬性（如果我方得益，敵方必然蒙受損失）下，是指結果是零和的情況下會出現帕累托最優的現象[1]。反過來說，全體參加者可得益或受損的情況被稱為非零和博弈。如果一個國家利用其過剩的香蕉與另一國家剩餘的蘋果進行貿易，因為兩方都從交易中受惠，這是一個非零和的例子。\n這個概念最早是在博弈論（game theory）上發展，因此零和情況通常被稱為零和遊戲（zero-sum game）。\n", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈的定義", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "在一個有限零和遊戲之中，不同的博弈理論如納什均衡和極小化極大算法都給予同樣的解決辦法。玩家需使用一個混合策略。\n範例[编辑]", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈的解決方案", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈的解決方案的範例", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "主条目：非零和博弈經濟學[编辑]許多經濟形勢並不是零和博弈，由於有價值的商品和服務可以創建、銷毀或分配，以上任何一種狀況將創造一個淨損失或得益。假設對手的行為是合理的，任何商業交易都是非零和博弈，因為每一方必須考慮它接受的貨物是比它交付的商品更有價值。經濟交流必須對交易雙方有利，而且不能是零和博弈，這樣每一方都可以克服各自的交易成本。\n心理學[编辑]最常見的例子就是社會心理學中的社會陷阱，在某些情況下，我們可以追求個人的利益，從而加強我們的集體幸福。\n", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈的非零和博弈", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "許多經濟形勢並不是零和博弈，由於有價值的商品和服務可以創建、銷毀或分配，以上任何一種狀況將創造一個淨損失或得益。假設對手的行為是合理的，任何商業交易都是非零和博弈，因為每一方必須考慮它接受的貨物是比它交付的商品更有價值。經濟交流必須對交易雙方有利，而且不能是零和博弈，這樣每一方都可以克服各自的交易成本。\n", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈的非零和博弈的經濟學", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "最常見的例子就是社會心理學中的社會陷阱，在某些情況下，我們可以追求個人的利益，從而加強我們的集體幸福。\n", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈的非零和博弈的心理學", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "在幽默的範疇裏，零和博弈被引申為「快樂守恒定律」（Conservation of Happiness），意思是「有人快樂，就必定有人失落」，也就是「快樂必須要建築於別人的痛苦身上」。\n", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈的引申", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "\n\n^ Samuel Bowles: Microeconomics: Behavior, Institutions, and Evolution, Princeton University Press, pp. 33–36 (2004) ISBN 0691091633\n\n", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈的参考文献", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "雙贏\n策略聯盟\n絕對利益\n比較優勢\n自由貿易", "Konwledge_Point": "零和博弈", "Question": "什么是零和博弈的参见", "Tag": "算法设计"}
